\section{Análisis de requerimientos}
Para este trabajo se utilizara el marco de trabajo Lean, la que se basa en el producto mínimo viable, de ahora en adelante \textit{MVP} por sus siglas en inglés. Este define el producto más pequeño que es capaz de aportar valor a los usuarios. Es la versión más simple de un producto que puede ser entregado al negocio. Se enfoca en entregar valor de acuerdo a los objetivos de negocio y necesidades de los usuarios. El objetivo  del MVP es validar porciones menores y mucho menos elaborados que una versión final, de esta manera es viable verificar si la dirección del producto es la correcta \cite{directo-al-punto}

Además el MVP sirve para:
\begin{itemize}
    \item Ser capaz de probar una hipótesis de producto con recursos mínimos
    \item Acelerar el aprendizaje 
    \item Reducir el desperdicio de horas de ingeniería 
    \item Presentar el producto a los ``primero seguidores'' tan pronto como sea posible
    \item Base para otros productos
\end{itemize}

\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.7]{../img/mvp-evolution.png}
  \caption{Clases de servicio en el tablero de Kanban}
  \label{fig:mvp-evolution}
\end{figure}

\subsection{Visión del producto}
\textbf{Para} el equipo médico de las mineras, \\
\textbf{cuyo} problema es no poder prevenir, \\
\textbf{el} sistema de alerta temprana para problemas de salud \\
\textbf{es un/a} sistema de alerta temprana que detecta signos vitales fuera de lo común \\
\textbf{que} permitirá estar alertar cuando un minero tiene o tendrá problemas de salud.

\subsection {Objetivos del producto}

\begin{table}[h!]
    \begin{tabular}{|p{7cm} | p{7cm}|}
        \hline
        \textbf{Que es} \newline \newline
        - Sistema de monitoreo.\newline
        - Sistema de alerta. \newline
        &
        \textbf{Que no es} \newline \newline
        - Sistema de reportería.\newline 
        - Sistema de información administrativo.\newline 
        - Una aplicacion de telefono. \\
        \hline
        \textbf{Que hace} \newline  \newline  
        - Monitorea signos vitales.\newline 
        - Avisa de forma oportuna cuando detecta problemas de salud.\newline 
        - Muestra los signos vitales de los usuarios conectados.  
        &
        \textbf{Que no hace} \newline  \newline 
        - Predecir cuando ocurrirá un problema \newline 
        - Enviar alarmas al teléfono. \newline 
        - Generar reportes con los datos históricos.\\
        \hline
   \end{tabular}
   \caption{Objetivos del producto}
   \label{table:objetivos-del-producto}
\end{table}
\FloatBarrier


\subsection{Personas}

\begin{table}[h!]
    \begin{tabular}{|p{7cm} | p{7cm}|}
        \hline
        \textbf{Nombre:} \newline 
        Rodrigo
        &
        \textbf{Perfil:} \newline 
        Persona con conocimientos médicos, contratado para mantener la salud de los mineros.
        \\ \hline
        \textbf{Comportamiento:} \newline 
        Empático, quiere que las personas estén bien de salud. 
        &
        \textbf{Necesidades:} \newline
        Quiere poder prevenir cualquier problema de salud de los mineros para que no se transforme en algo 
        más grave o muerte
        \\ \hline
   \end{tabular}
   \caption{Usuario Enfermero}
   \label{table:usuario-enfermero}
\end{table}

\FloatBarrier
\begin{table}[h!]
    \begin{tabular}{|p{7cm} | p{7cm}|}
        \hline
        \textbf{Nombre:} \newline 
        Roberto
        &
        \textbf{Perfil:} \newline 
        Minero, contratado para diversas labores dentro de la mina. Probablemente esté cansado por todo 
        el trabajo físico que debe realizar
        \\ \hline
        \textbf{Comportamiento:} \newline 
        Directo, quiere hacer su trabajo con tranquilidad y seguridad. 
        &
        \textbf{Necesidades:} \newline
        Estar bien para poder realizar el trabajo requerido por la empresa
        \\ \hline
   \end{tabular}
   \caption{Usuario Minero}
   \label{table:usuario-minero}
\end{table}

\subsection{Funcionalidades}
Enfermero
\begin{itemize}
    \item Revisar la salud actual de los mineros.
    \item Ser avisado de forma oportuna cuando un trabajador presenta problemas.
\end{itemize}

Minero:
\begin{itemize}
    \item Ser avisado de forma oportuna cuando está presentado problemas de salud.
\end{itemize}

\subsubsection{Conectividad}
Como suposición de este proyecto se consideró el hecho de que las instalaciones mineras no tienen cobertura alguna de redes inalámbricas, pero debido a que la mayoría de las minas en Chile son de tajo abierto, la conectividad dentro de la faena es un problema resuelto en la mayoría de los casos, teniendo no solo redes de teléfono, sino que también redes corporativas.

\begin{figure}[htb]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{../img/inalambric-coverage.png}
    \caption{Cobertura inalámbrica dentro de la mina Candelaria}
    \label{fig:inalambric-coverage}
\end{figure}  
\FloatBarrier

Como se puede observar en la figura anterior, las conectividad dentro de la mina es bastante amplia y ya está cubierto por lo que no será necesario ocupar tecnologías o técnicas para amplificar y mejorar el envio de informacion.

\subsubsection{Generación de MVP}

\textbf{Impacto en el negocio}:
\begin{table}[h!]
    \begin{tabular}{|p{10cm} | p{4cm}|}
        \hline
        Revisar la salud actual de los mineros
        &
        Impacto: Mediano
        \\ \hline
        Ser avisado de forma oportuna cuando un trabajador presenta problemas 
        &
        Impacto: Alto
        \\ \hline
        Ser avisado de forma oportuna cuando está presentado problemas de salud.  
        &
        Impacto: Bajo
        \\ \hline
   \end{tabular}
   \caption{Impacto en el negocio}
   \label{table:impacto-negocio}
\end{table}
\FloatBarrier

\textbf{Dificultad técnica}:
\begin{table}[h!]
    \begin{tabular}{|p{10cm} | p{4cm}|}
        \hline
        Revisar la salud actual de los mineros. 
        &
        Dificultad: Alta
        \\ \hline
        Ser avisado de forma oportuna cuando un trabajador presenta problemas. 
        &
        Dificultad: Alta
        \\ \hline
        Ser avisado de forma oportuna cuando está presentado problemas de salud.  
        &
        Dificultad: Mediano
        \\ \hline
   \end{tabular}
   \caption{Dificultad técnica}
   \label{table:dificultad-tecnica}
\end{table}
\FloatBarrier

\textbf{Priorización} \\ \\
En base a lo anterior se generan los siguientes mvp con las siguientes funcionalidades:

MVP1
\begin{itemize}
    \item Ser avisado de forma oportuna cuando un trabajador presenta problemas
\end{itemize}

MVP2
\begin{itemize}
    \item Revisar la salud actual de los mineros.
    \item Ser avisado de forma oportuna cuando está presentado problemas de salud.
\end{itemize}

